盧一哥愧對關二哥 - 余家強

盧一哥愧對關二哥 - 余家強

總捕頭不學無術，去年書展教青年多讀歷史書，推薦《三國演義》，即遭網民恥之舉錯小說作例子。《三國演義》在《三國志》基礎上七實三虛，有人說主角是諸葛亮，我認為，計影響力，首推被警隊奉為行業之神的關公。

盧一哥陪林鄭往清真寺say sorry，卻何曾想過去關廟下跪？

近年，差佬拜關公有淡化趨勢，尤其高層信奉洋教者不少，可能為移民歐美準備吧。我對宗教原無成見，但警隊以諾團契的許淑芬牧師跳出來，指逆權運動是「與罪犯鬥智鬥力」，指市民是「裝作了光明天使」（隱喻魔鬼），差佬憑此壯膽，又借用基督教教義勇於認錯而選擇性道歉，萬事留待臨死懺悔仍可上天堂，殊不知關二哥並唔係咁教你──祂教你，活在當下，無愧昭昭日月、朗朗乾坤才好，沒咁多狡辯。我buy關二哥囉。

關公身在曹營心在漢，不貪金銀俸祿，更不貪OT錢。你們做得嗎？

關公送嫂，對女色目不斜視，寧願自己瞓街也不敢共處一室。你們問良心吧？

關公千里走單騎，過五關斬六將，每次都一對一，甚至以寡敵眾，從不人多蝦人少。某前線執勤警員爆出過一句：「隻揪吖！」可惜都係得個講字。

關公與黃忠對陣，黃忠戰駒老邁，馬失前蹄，關公即時收刀，絕不乘人之危。當今警察在武裝完全不對等狀態下，專打落水狗，專欺負老弱婦孺。

難怪愈來愈少差佬拜關二哥，因為心虛，因為自知不配。

有人笑怎麼黑道亦拜關公？爛gag，其實只為：關公牙齒當金使，永不出賣兄弟，永不搖尾乞憐。這是人類共守價值觀，黑道也希望達致，我城市民是達致了，和勇同行，不割席，不篤灰。反觀，誰講一套做一套？一邊廂惡形惡相，一邊廂滿口對不起，兩面三刀。

是時候重振優良信念。

關公挑燈夜讀《春秋》，可見儒雅一面，關帝聖像素來有不同造型，建議差館供奉坐讀姿勢的，減低戾氣，兼提醒同僚開卷有益。聖像分青袍紅袍，紅袍受黑道歡迎，代表刀頭舔血混飯吃，青袍代表軍政界，而且隱喻廉潔，應該識揀。

總捕頭，我不知你靈性最後歸宿在哪，但行有行規，俯仰之際，要對得住青天、青史、青燈、青袍……

余家強
電郵 :yuekakeung@gmail.com

有冇搞錯左啲乜野？

盧狗係咪學烏鴉對關二哥講果番說話

一個好似姓林喎

哥